抗爭者記招抗政府抹黑

抗爭者記招抗政府抹黑

昨日舉行的民間記者會有三名發言人，並設有手語繙譯。何柏佳攝

【民間力量】

【本報訊】特首林鄭月娥8.5三罷當日會見傳媒，宣佈警方將每日舉行記者會。一班「巴打絲打」網民認為政府記招上錯誤陳述及扭曲市民抗爭行為，決定舉行民間記者會，以正視聽。發言人之一陳先生（化名）強調記者會旨在抗衡政府「一言堂」，日後將加入公眾環節，提供渠道讓市民直接表達意見。對於中央不斷發佈針對示威活動的演習片段，假如有日駐港解放軍「入城」，他呼籲中央及政府要深思所導致影響，「香港局勢需要解放軍解決，相信香港市民同抗爭者都會be water，我哋會返屋企瞓覺」。

記者：李思潁

相關新聞：辨認星座方向 一般店舖有售

民間記者會三名發言人分別是18歲陳先生（化名）、23歲金先生（化名）及約30歲（化名）曾小姐，他們全程均戴上口罩及頭盔。他們指，日前於Telegram組成群組，向傳媒發放的新聞稿也經群組內討論，成員來自不同崗位，包括和平及前線抗爭者等，目前約100人，料人數不斷增加。

指經濟放緩非因遊行

曾小姐表示，多個月以來，市民嘗試各種方法表達訴求，包括遊行及罷工等，有人提出舉行民間記者會，故他們希望作嘗試。她預視，政府未來想透過記者會向公眾傳達抹黑抗爭者的信息，故需要在同一平台作抗衡。他們不知成效有多大，但希望市民支持及團結一致。

金先生宣讀新聞稿時指，警方多次清場行動濫用警權，使用過度武力，如觀塘警署內高位開槍及民居附近亂射催淚彈等，令在場長者及心臟病患者等受驚，罔顧市民安危，希望警隊謹記「不畏懼、不徇私、不對他人懷惡意」的誓詞，執法時保持克制。他質疑，財政司司長陳茂波在日前記者會指示威影響經濟增長，但第二季經濟增長放緩是受外圍環境影響，特別是零售業及出口業放緩早在4、5月已出現，與遊行無直接關係。他又代七區集會發起人宣佈，三罷集會參與人數達35萬人，促政府正視市民訴求。

相關新聞：18區街坊聯署 鬧政府縱容警暴

未來將設公眾環節

對於民間記者會認受性，曾小姐表示只是設下一個平台讓各持份者表達意見，使傳媒得知他們聲音，不是代表連登討論區網民或任何人。至於公眾環節如何執行，金先生指因籌備時間倉促，具體細節及後續行動有待他們再作討論，稍後公佈。他續說，戴上口罩及頭盔是不想外界誤會他們想成為領袖，未來或會由其他成員發言，強調不會代表任何人與政府作談判。陳先生亦指，他們無能力及權利呼籲市民做任何事，「我相信香港人都有獨立思維，香港未來係掌握係每個人手中，唔係我哋幾個人就推動到全香港做」。

對於日前多區發起不合作運動，造成港鐵、路面等堵塞，金先生為此向受影響市民致歉，解釋抗爭者行動升級主因，源於政府對市民表達訴求視而不見所致。曾小姐指出，運動持續兩個多月，揭示政府體制問題，包括警方濫權、政府團隊無意解決社會問題等，而運動尚未完結是出於市民熱愛香港情感，不想放棄，堅守民主、自由原則。她強調，政府只要還政於民，回應訴求，便可讓社會回復安穩。

上一則
上一則
反送中涉警投訴達332宗

下一則
下一則
不做人肉錄音機 完勝一眾高官

辨認星座方向 一般店舖有售
18區街坊聯署 鬧政府縱容警暴
警拘途人 兇街坊 護惡煞
傳福建幫吹雞搞事 商戶落閘
青年會董事案底纍纍曾判囚
8.5射800催淚彈拘148人 最細13歲
白衣人暴打 街坊頭縫20針
區議員斥警收隊放生黑幫
藍T恤與建制集會人士同款
催淚彈再波及護老院
反送中涉警投訴達332宗
不做人肉錄音機 完勝一眾高官
港澳辦再發功 姿態大於實際
「光復香港」本為競選口號
張建宗籲包容警隊「偏差」
35萬人罷工 成抗爭出路
攝影師「接放工」 感謝香港人付出
收集公務員出勤 政府疑秋後算賬
倘港府再不回應 航空業行動升級
醫護人員轟林鄭：損法治打壓異見
警涉阻延提堂 逾時羈押被捕者
四青年被控藏氣槍軍刀 高院准保釋
兩男涉毀交通燈
人權組織觀察員遭催淚彈射傷
法律界今遊行： 獨立調查解困局
周五齊接機 三區遊行接力
攝記中彈前 拍下警天台發射
女記者遭盾撞辱罵
佩洛西促停止向港售武
銳武出動 聲波炮恐損聽覺
深圳公安演習恫嚇
鎖閘防示威者 悅湖保安鐵鏈打住客
小店調動冰力撐住前線
一芳微博譴責罷工 港台店割席
衝突區200組交通燈損毀
獸醫抱貓入ICU避催淚煙
浸大生買觀星筆 5便衣圍捕 千人圍警署中催淚彈 街坊跪阻警推進

不做人肉錄音機 完勝一眾高官

未睇 20190806 民間記者會 可以係呢度睇番

20190806 反修例運動民間發佈會